【好有說服力】盧偉聰指一個疏忽足以影響另一家庭

盧偉聰指一個疏忽足以影響另一家庭 籲負責任態度駕駛

2018-03-22 HKT 08:59

一名交通警員在紅磡處理一宗交通意外時，被一輛貨車撞倒，傷重死亡。據了解，離世的警員是一名51歲姓林的交通部高級警員，隸屬西九龍交通部。

事發於凌晨5時許，這名交通警員接報到漆咸道北一段佛光街天橋，處理一宗交通意外後收拾裝備時，被一輛5.5噸的貨車撞倒，他頭部嚴重受傷，送院後不治。

警方在現場拘捕一名59 歲司機，指他涉嫌危險駕駛引致他人死亡，案件交由西九龍特別調查組調查。

警務處處長盧偉聰早上到醫院了解情況，他對於失去一名盡忠職守的同事感到很難過，他已慰問家屬。

盧偉聰說，最近見到許多交通意外，呼籲駕駛人士要以負責任的態度駕駛，因為一個疏忽足以影響另一家庭，警隊福利組同事已接觸家屬，為所有福利事宜作全面支援，包括身後事等。

他表示，今次是他一星期內，第二次來醫院，證明警員的工作崗位是充滿不確定性及危險性。

受車禍影響，運輸署宣布東九龍走廊往尖沙咀方向的全線及啟德隧道往尖沙咀方向的管道快線現已封閉，現場交通繁忙，多條巴士線改道。

條撚樣無著反光衣害撚死個通宵班貨車佬 害撚死人地一家啦

一睇完無著反光衣正想咁講

司機陰功豬

無左個伙計, 始終自己友
不過近期幾件事睇得出呢條友真係撐得好肉酸

而家成班睇下點屈個司機,
自己造緊有利伙計索償既證據

公平, 公正, 廉潔奉公 係天真

上次北區搵人肉路障

又唔見成班仆街衝出嚟。

唔遵守職安健既伙計
仲可以稱得上盡忠職守
呢d 評論係咪不實, 持平

警務處處長盧偉聰早上到醫院了解情況，
他對於失去一名盡忠職守的同事感到很難過

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

講撚到好似得佢有阿媽生

而家係個交通警疏忽無著反光衣

無著反光衣就可以咁樣被撞死？

我都呼籲黑警要以負責任的態度工作，喺公路上面行就著返件反光衣，因為一個疏忽足以影響另一家庭

佢宜家係屈返個司機疏忽駕駛喎

九唔搭八，宜家係講緊條差佬唔著反光衣＞搞到司機睇佢唔到＞司機撞左埋去
佢唔著反光衣就自己害死自己 仲要害埋人，咪撚咩事都左膠膠上腦啦on9

完全本末倒置

司機rip

比壓力法庭？

路政署提提你

高能見度衣服
4.52 所有在車路或其附近工作的人員，為本身的安全起見，須經常穿著能見度高，並有反光條紋或斑紋的衣服，讓駕駛人士容易看見。根據道路交通(快速公路)規例(第 374Q 章)， 任何快速公路工程人員在快速公路任何部分步行時，均須穿著屬路政署署長認可類型的反光 外衣。如有需要，工程人員應穿著反光褲，使其更明顯易見。

雖然東九龍走廊唔算快速公路，但都行成70，唔著反光衣喺上面四圍行，係抵死

有雪糕筒、電筒有光，仲有街燈，乜都睇唔到？

頂多死者家屬民事索償時賠償有折扣啫⋯⋯

我同意返返下工比人撞死的確好慘
但sorry佢係差佬
我真心唔可以當佢人看待

幾時呼籲執法者要以負責任的態度安排路障？因為一個疏忽足以影響另一家庭